%\usepackage{arydshln}
%
%
%
\Partie{Fondations}\label{sec:part1}

%-------------------------------------------------
%--------------------- CHAPTER 1------------------
%-------------------------------------------------
\chapter{Thématique : les changements d'occupation et d'usage des sols}\label{ch:1}
\ChapterCitation{<<~L'homme a, sur cette planète, domestiqué les animaux utiles, détruit ceux qui étaient nuisibles. Il a défriché la terre et l'a dépouillée de sa végétation sauvage. Puis, un jour, il disparaît, et le flot de la vie primitive est revenu sur lui-même, balayant l'œuvre humaine. Les mauvaises herbes et la forêt ont derechef envahi les champs, les bêtes de proie sont revenues sur les troupeaux, et maintenant il y a des loups sur la plage de Cliff-House !~>>}{Jack London, La peste écarlate.}

\markdownInput{Partie1/chap1.md}

%-------------------------------------------------
%--------------------- CHAPTER 2------------------
%-------------------------------------------------

\chapter{Objet d'étude et méthodologie : la modélisation et la simulation spatiale des changements d'occupation et d'usage du sol}\label{ch:2}
\ChapterCitation{<<~Le simple est toujours faux. Ce qui ne l'est pas est inutilisable.~>>}{Paul Valéry, Mauvaises pensées et autres.}

\markdownInput{Partie1/chap2.md}

%-------------------------------------------------
%--------------------- CHAPTER 3------------------
%-------------------------------------------------

\chapter{Terrain : la déforestation en Amazonie équatorienne : contexte historique, dynamiques récentes et actuelles}\label{ch:3}
\ChapterCitation{<<~Le danger vient du fait que, depuis que Francis Bacon et Galilée ont défini les nouveaux buts et méthodes de la technique, nos grandes transformations physiques ont été accomplies par un système qui élimine délibérément la personnalité humaine dans sa totalité, ne tient aucun compte du processus historique, exagère le rôle de l’intelligence abstraite, et fait de la domination de la nature physique, et finalement de l’homme lui-même, le but principal de l’existence.~>>}{Lewis Mumford.}

\markdownInput{Partie1/chap3.md}

